討論自殺問題（如何阻止）

近年香港越黎越多自殺問題
問題一：其實香港傳媒係咪已經隱瞞左部份自殺事件？自殺年紀更有越黎越細既傾向。

問題二：希望大家可以討論下痛苦呢樣野，即自殺既根源，無論係邊個宗教、邊個角度都好，其實大家都可以討論下呢個問題

問題三：現時既香港自殺熱線係咪真係有用，或者自殺者面對緊「想死」呢個問題時，香港可以提供既方式係咪有效用，如無，有咩方案可以提出黎減小自殺呢個問題

我覺得呢個問題無絕對既對與錯，希望各路人可以開放討論，放低自己既執著，認真諗下呢個議題點處理，可以比有自殺念頭既人用唔同角度切入呢件事

我唔知應該放時事台好定學術台，有必要既話會放埋係學術台

總之，連登負能量太多，想有個地方好好客觀討論呢個議題，我既傾向係我想阻止呢樣野既發生，但你可能會覺得我無可能理解你既痛苦，不過其實應該全方位理解一下呢個「生命」既議題

かんたんです

不容易啊

生命應該由自己決定 自殺應該都係一個人的權利

死都唔比

唔係唔比，但可以討論下應唔應該、值唔值得、死之後有咩後果，所以先要全方位討論

自殺係一個人既權力，但自殺者係咪真係諗清楚，呢個好重要，諗清楚之前要比多d角度佢地睇

因為自殺者有越黎越細既傾向，佢地對生命既可能性因為家庭、社會既影響而執著係學業上，又唔識點處理，搵唔到人幫，咁佢地對人生既可能性知都未知，你仲會唔會話自殺係一個人既權力？佢地只係受害者，連思想都未成熟，係咪應該諗下計點處理呢個問題？

起馬佢地連搵人傾既可能性都無，走左去自殺。就算成年人都好，你點判斷佢真係諗清楚？而唔係一時既執念？唔係每個人都識解決，香港又好似唔夠方案處理呢個問題，唔夠出路幫到佢地，咁係咪要諗？

問題一：係

我個人認為係依家成個大環境嘅問題
學童/青少年自殺成因好多都係stress coping出現問題 往往係原生家庭所影響而成 父母對子女嘅精神層面照顧唔夠 甚至係錯方向(佢地所謂嘅關心未必用啱地方 父母心目中嘅好唔代表對子女而言係好)
加上成個社會都有愈來愈灰嘅感覺 係指無力感 個種完全冇希望嘅感覺演化成絕望 當絕望同無力感一湧現 令好多人冇動力去做其他野 甚至想逃避 之後就選擇quit game

有無人身邊有人自殺但傳媒無報？因為要證實呢點,但前提要唔傷害到受害人（自殺者、屋企人）
因為放上報既自殺己經幾多，但係好可能傳媒無報晒出黎

問題三：電話熱線有冇用我唔敢講，因為我無打過，但可以話踏出第一步好難。其實減少自殺嘅方案大部分都係remedial action，治標不治本，因為解決唔到個心結，開導完佢一陣又打回原形，所以講到尾都係要自己去解個結，我就覺得無一個好實際嘅方法

樓主個出發點係好，但我覺得自殺年輕化唔係個人自殺者既問題，根本就係其他社會問題洐生出黎。打個比如，香港一日唔解決房屋問題，一日個自殺問題都唔會解決。所以覺得去改變自殺者既諗法簡直係治標唔治本，要改善呢樣野不如減少香港人既壓力仲來得實際。近年香港人素質越黎越衰，物價升，政治打壓，各樣世界排名跌呢d都好反映到city is dying.

講左咁多， 結論係 香港冇得救

幸好我身邊無人自殺，但我敢寫包單好多無報。個原因係咩就唔太方便呢度講

自殺係衝動決定黎，正如想死既係消防員黎到前已經跳左落去，同你係到磨時間果d唔係真正想死既人黎

香港似乎係無得救，但係咪要死係好大既議題，例如死後既世界係點好似好多人無考慮到,仲有抑鬱同自殺傾向，香港好似得西藥呢個出路，反而外國其他另類小小既方法，香港係無研究或者唔容許，所以我覺得大家唔好咁老定住，大把野要經過討論、研究

一部分人係衝動所致，但其實諗開啲，比啲時間自己去平㑀，就唔洗搞到跳樓。有啲人壓力太多積埋積埋，有時候會有幻聽，聽到有人叫佢跳落樓。有啲就係積埋積埋好多問題，但無辦法面對。
不過的確係，真係會自殺嘅人都無也徵兆，無啦啦突然間就走咗，磨得嘅佢都仲有生存嘅意欲。

有抗抑鬱藥，不過唔少副作用。朋友有食

其實呢 香港都比較避忌死亡議題，所以算係偏向唔研究

我所講既係冇得救係因為個社會冇得救，就算比你做哂上述既野，依然唔會減少想自殺既念頭

咁多年青人甚至未成年，細路都有
呢幾年好恐怖

好人好姐點敢阻止